歐洲足協評選21世紀最強陣

下週，歐洲足協將揭曉本年度最佳陣容。今天他們評選出了本世紀以來的最佳陣容，美斯和C.朗拿度都在其中，有6名現役的皇馬和巴塞球員入選。

這個陣容是按照進入21世紀以來入選年度最佳陣容的次數為標準，在各個位置上選出統治力強、巔峰時間長的球員。

21世紀C.朗拿度曾11次入選歐洲足協的年度最佳陣容，而美斯則有8次入選，這兩名球員領銜鋒線，而另外一名入選的前鋒是亨利，職業生涯中他曾5次進入到年度最佳陣容。

中場3人是沙維、恩尼斯達和謝拉特，而後衛線上，佩奧爾和比基坐鎮中堅，拿姆和拉莫斯分居左右。門將則是卡斯拿斯。

按照目前效力或退役時效力的球隊來看，美斯、C.朗拿度、恩尼斯達、佩奧爾、比基、拉莫斯這6人都是皇馬和巴塞的球員。而亨利、卡斯拿斯、沙維也都曾是兩大豪門的重要球員，陣中沒有過皇馬巴塞效力經驗的只有拿姆和謝拉特。

歐洲足協世紀最佳陣（括號內為入選年度最佳陣容次數）：

門將：卡斯拿斯(6)；

後衛：拉莫斯(6)，比基(5)，佩奧爾(6)，拿姆(5)；

中場：謝拉特(3)，沙維(5)，恩尼斯達(6)；

前鋒：C.朗拿度(11)，美斯(8)，亨利(5)。

英超唯一謝拉特

亨利退役個時響ny red bull wo

按照目前效力或退役時效力的球隊來看，美斯、C.朗拿度、恩尼斯達、佩奧爾、比基、拉莫斯這6人都是皇馬和巴塞的球員。而亨利、卡斯拿斯、沙維也都曾是兩大豪門的重要球員，陣中沒有過皇馬巴塞效力經驗的只有拿姆和謝拉特。

建議你驗驗眼先

其他冇問題，但謝拉德係21世紀最佳中場？

唔敢話最佳 但絕對係最有代表性

後衛無馬些路

果一冼直情係足球史上最有代表性既一冼啦

唔係話針對，猁狗謝老四英超世足歐足都未拎過，佢憑什麼做最佳中場？

不過我係擺到明針對

謝4得碧咸都得啦咁

係都林伯啦

亨利

有冇再煩d啊 次次都講

歐戰20世紀英人BOX to BOX唔選謝仔選卡域克就最好喇

這個陣容是按照進入21世紀以來入選年度最佳陣容的次數為標準

GOALKEEPER

Iker Casillas – 6 (2007, 08, 09, 10, 11, 12)
Real Madrid/Porto & Spain
Spain's captain at UEFA EURO 2008 and 2012 also lifted the 2010 FIFA World Cup – three of the six times he made it into Team of the Year. Gianluigi Buffon (4 selections) and Manuel Neuer (3) are his main rivals for the No1 shirt.

DEFENDERS

Carles Puyol – 6 (2002, 05, 06, 08, 09, 10)
Barcelona & Spain
Enjoyed a golden run from 2005 onwards, winning the UEFA Champions League with Barça in 2006, 2009 and 2011, as well as UEFA EURO 2008 and the 2010 World Cup as a cornerstone of his country's defence.

Philipp Lahm – 5 (2006, 08, 12, 13, 14)
Bayern München & Germany
One of Europe's most consistent performers of the past decade. Lahm's sequence of three successive Team of the Year appearances came to an end in 2015.

Sergio Ramos – 6 (2008, 12, 13, 14, 15, 16)
Real Madrid & Spain
Five selections in a row are a measure of the Madrid man's standing, the defender having earlier been rewarded for his role in helping Spain to UEFA EURO 2008 glory. Will he make it six on the bounce this year?

Gerard Piqué – 5 (2010, 11, 12, 15, 16)
Barcelona & Spain
Nominated seven times in the last eight years – and picked on five of those occasions – Piqué continues to be a hugely consistent performer for club and country.

MIDFIELDERS

Xavi Hernández – 5 (2008, 09, 10, 11, 12)
Barcelona & Spain
Though a contender in 2005, it was not until his second involvement in 2008 that Xavi made the cut – then there was no dislodging him as unprecedented success with club and country kept him in the side five years running.

Andrés Iniesta – 6 (2009, 10, 11, 12, 15, 16)
Barcelona & Spain
Like midfield partner Xavi, once he forced his way into Team of the Year Iniesta proved impossible to displace until 2013; he also returned in splendour in 2015 and kept his spot last year.

Steven Gerrard – 3 (2005, 06, 07)
Liverpool & England
One of five midfielders selected three times. However, seven nominations were key to taking Liverpool's talisman into the ultimate XI at the expense of Kaká (five nominations), Ronaldinho (four), Pavel Nedvěd (three) and Zinédine Zidane (three).

FORWARDS

Cristiano Ronaldo – 11 (2004, 07, 08, 09, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16)
Manchester United/Real Madrid & Portugal
Nominated a record 13 times, the Portuguese phenomenon has been included in the Team of the Year on no fewer than 11 occasions, three more than any other player. The 2016 team marked his tenth appearance on the spin.

Lionel Messi – 8 (2008, 09, 10, 11, 12, 14, 15, 16)
Barcelona & Argentina
Like Ronaldo, Messi was initially categorised as a midfielder – collecting the first of 11 consecutive nominations in 2006 – and has missed the Team of the Year cut just once, in 2013, since his 2008 debut.

Thierry Henry – 5 (2001, 02, 03, 04, 06)
Arsenal & France
A candidate in the first six editions of the vote. Henry's consistency was such that he got into the final selection five times, including the first four – the only player to achieve that.

pique

謝拉特憑咩牙
入得多就得算乜標準
禾地暴聯d人都先係最強

同亨利黃金連攜

拉莫斯打閘柒到喊都計

歐洲足協識柒波咩
謝拉特都入撚到

史高斯入唔到 ？

Crouch喺英超助攻仲強過Scholes 點睇？

呢d on9一向名氣 支持度行頭
拉莫斯值得入選但唔會係右閘
計實力 冠軍 入波助攻 穩定 林8>謝4
拉膠換big gay 右閘艾維斯
林伯換謝拉特會
咁合理好多
btw覺得泥馬退休上神台會取代henry

21世紀唔是2000年開始計咩 拖舟史高斯朗拿甸奴 後衛大簡馬甸尼李奧泰利 前鋒肥朗 佢個陣似係2010打後 知唔知咩叫century 後防廢撚到

拖舟細哨都未有舉其他講條撚咩

中場除咗謝拉特條笑匠其他兩個都係真係勁既 但比起拖舟細哨呢啲球皇真係唔同lv 後防拉膠碧基呢啲水準如果返10年前中上都唔知有無

選果班係咪西班牙人

90後西班牙人

pique算吧啦

謝拉特都唔勁 咁都好盲反

00年後入UEFA TOTY唔夠咪冇係呢個陣到

擺佢落利物浦就緊係勁啦 但衣家講緊team of the century啊 呢17年佢top 10都入唔撚到啦 盲反

林伯點都有份啦下話

Steven Gerrard – 3 (2005, 06, 07)
Liverpool & England
One of five midfielders selected three times. However, seven nominations were key to taking Liverpool's talisman into the ultimate XI at the expense of Kaká (five nominations), Ronaldinho (four), Pavel Nedvěd (three) and Zinédine Zidane (three).

3次入UEFA TOTY,7次nomination

應該係要打入英撚市場姐 廢事比人話西班牙人小圈子

以波論波，點都係林伯先過謝四啦

派路

睇wiki UEFA TOTY 2001年先開始有
zidane 2006退休所以少D nomination應該正常?

2015個陣既team of century係有Nesta冇pique

睇wiki個獎都係水份比較多 近年都係頒哂比皇馬巴塞啲人 比拉膠碧基呢啲刷數據 以前好似競爭大啲

近年季季都皇巴嬴歐聯
正常都會有佢地份

歐洲足協評都唔滿意 酸到呢
應該連登仔去選啦

大家咁撚識波但無份選既

碧咸好過謝老4啦

成堆有哂評分標準有哂英文source都唔識睇

碧基16年都有份攞 巴塞無贏歐聯

佢地係勁既 不過係進攻方面

雖然謝拉特晚年(最後果三四年 )係唔掂
但佢最 Fit 果陣係堅勁喎
因為踢法唔同 但計同位置落場直接同施丹踢都未必輸

認真謝拉特 全盛時期真係好屈機
速度 長傳 遠射
範範有
如果要計 可能係腳法爭啲囉

心理質素

落後個時 救過利狗幾多次？

謝拉特係勁 但係太多柒事

屌 淨係踢利先入到3次最佳陣容 廢到呢

差到射入世界波

講真一聽人講起謝老四，真係第一時間諗起跚走冠軍
一朝喪

仲有無數次回傳 38秒紅牌

香港人咁鍾意睇人仆街
呢d野講一世架喇

老實 謝4係柒

不過摩連奴 費格遜都親口承認想買佢

錯哂了，收收皮先

合理 除左拳皇

拉莫斯(6)，比基(5)

依兩條垃圾防守咁差都入選

都正路

現役數唔數到5個人勁過佢地兩個先

拜利 熱刺雙中堅 曉姆士 馬斯查蘭奴

碧基同謝四得淡笑

球王點評

用咩準則

歐洲足協緊係唔識波啦
淨係連登仔先識波之ma

pique puyol 選pepe ramos右閘舟狗仲好

這個陣容是按照進入21世紀以來入選年度最佳陣容的次數為標準

真係唔睇

美斯竟然斷過纜

拖舟呢